D&G 創辦人涉稱「中國是屎國」 李冰冰、廸麗熱巴等內地明星杯葛時裝騷

國際知名時裝品牌 D&G （Dolce & Gabbana）原訂今晚在上海舉行大型時裝展 The Great Show，不過品牌創辦人之一的 Stefano Gabbana 早前懷疑在 Instagram（IG） 與網民就品牌三條被指辱華短片內容激辯時，說出「中國就是屎國」，結果引起軒然大波。
章子怡、黃曉明、李冰冰、廸麗熱巴等多位獲邀出席 D&G 時裝展的內地明星，今日紛紛在微博打出「祖國高於一切」、「我愛我的祖國」等口號，表明拒絕出席 D&G 活動。Stefano Gabbana 及 D&G 今午均在 IG 發聲明指戶口被黑客入侵，已尋求法律協助，而 Stefano Gabbana 更在 IG 寫上「I love China and the Chinese Culture」。
事件成為今天內地最熱話題，在微博熱搜榜首 10 位中，和事件有關的搜尋佔了 7 位，合共搜尋量達 1400 多萬次。事件起因，是 D&G 在上周六開始，先後上載 3 條為宣傳 The Great Show 而拍的短片，片中一名細眼方面的中國女模特兒，先後用筷子吃大碗意大利粉、意式薄餅（Pizza）及 意式香炸甜卷（Cannolo），姿態顯得有點笨拙，例如把筷子當成刀叉，企圖切開薄餅。

瑞典效應！

D&G 都係香港本土運動發起人

得罪群眾

btw 我有時都用筷子食意粉喎

快點道歉！